<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--
 * AQ.xml - Test del Cociente de Espectro Autista
-->
<!DOCTYPE sentencias [
<!ELEMENT sentencias (sentencia+)>
<!ATTLIST sentencias id ID #REQUIRED>
]>

<sentencias id="AQ.xml">
	<sentencia n='1'  a='0' b='0' c='1' d='1'>Prefiero hacer cosas con otras personas en lugar de hacerlas solo.</sentencia>
	<sentencia n='2'  a='1' b='1' c='0' d='0'>Prefiero hacer las cosas de la misma manera una y otra vez.</sentencia>
	<sentencia n='3'  a='0' b='0' c='1' d='1'>Si intento imaginar algo me es muy fácil construir una imagen en mi mente.</sentencia>
	<sentencia n='4'  a='1' b='1' c='0' d='0'>Con frecuencia me quedo tan profundamente absorto en un tema que pierdo de vista todo lo demás.</sentencia>
	<sentencia n='5'  a='1' b='1' c='0' d='0'>A menudo percibo ligeros sonidos que los demás no aprecian.</sentencia>
	<sentencia n='6'  a='1' b='1' c='0' d='0'>A menudo me fijo en las matrículas de los coches u otras cadenas de información similares.</sentencia>
	<sentencia n='7'  a='1' b='1' c='0' d='0'>A menudo otras personas me comentan que lo que he dicho es de mala  educación, a pesar de que a mí no me lo me parece.</sentencia>
	<sentencia n='8'  a='0' b='0' c='1' d='1'>Cuando leo un relato puedo imaginarme con claridad cómo podrían ser los personajes.</sentencia>
	<sentencia n='9'  a='1' b='1' c='0' d='0'>Me fascinan las fechas.</sentencia>
	<sentencia n='10' a='0' b='0' c='1' d='1'>En un grupo social puedo llevar con facilidad el hilo de las diferentes conversaciones de la gente.</sentencia>
	<sentencia n='11' a='0' b='0' c='1' d='1'>Me encuentro cómodo en las situaciones sociales.</sentencia>
	<sentencia n='12' a='1' b='1' c='0' d='0'>Suelo darme cuenta de detalles que otras personas pasan por alto.</sentencia>
	<sentencia n='13' a='1' b='1' c='0' d='0'>Prefiero antes ir a una biblioteca que a una fiesta.</sentencia>
	<sentencia n='14' a='0' b='0' c='1' d='1'>Me resulta fácil inventarme historias.</sentencia>
	<sentencia n='15' a='0' b='0' c='1' d='1'>Me siento más atraído por las personas que por las cosas.</sentencia>
	<sentencia n='16' a='1' b='1' c='0' d='0'>Tiendo a tener intereses muy intensos y me molesto si no los puedo ejercer.</sentencia>
	<sentencia n='17' a='0' b='0' c='1' d='1'>Me gusta la cháchara social.</sentencia>
	<sentencia n='18' a='1' b='1' c='0' d='0'>Cuando hablo no siempre es fácil para los demás meter baza.</sentencia>
	<sentencia n='19' a='1' b='1' c='0' d='0'>Me fascinan los números.</sentencia>
	<sentencia n='20' a='1' b='1' c='0' d='0'>Cuando leo novelas encuentro difícil entender las intenciones de los personajes.</sentencia>
	<sentencia n='21' a='1' b='1' c='0' d='0'>No me gusta especialmente leer novelas.</sentencia>
	<sentencia n='22' a='1' b='1' c='0' d='0'>Encuentro difícil hacer nuevos amigos.</sentencia>
	<sentencia n='23' a='1' b='1' c='0' d='0'>Continuamente me doy cuenta de patrones en las cosas.</sentencia>
	<sentencia n='24' a='0' b='0' c='1' d='1'>Prefiero ir antes al teatro que a un museo.</sentencia>
	<sentencia n='25' a='0' b='0' c='1' d='1'>No me molesta que mi rutina diaria sea interrumpida.</sentencia>
	<sentencia n='26' a='1' b='1' c='0' d='0'>A menudo me ocurre que no se como mantener una conversación.</sentencia>
	<sentencia n='27' a='0' b='0' c='1' d='1'>Encuentro fácil "leer entre líneas" cuando alguien me habla.</sentencia>
	<sentencia n='28' a='0' b='0' c='1' d='1'>Suelo concentrarme más en la visión general que en los pequeños detalles.</sentencia>
	<sentencia n='29' a='0' b='0' c='1' d='1'>No soy bueno recordando números de teléfono.</sentencia>
	<sentencia n='30' a='0' b='0' c='1' d='1'>Normalmente no observo los pequeños detalles de una situación o de la apariencia de una persona.</sentencia>
	<sentencia n='31' a='0' b='0' c='1' d='1'>Soy capaz de darme cuenta si una persona que me está escuchando se aburre.</sentencia>
	<sentencia n='32' a='0' b='0' c='1' d='1'>Encuentro fácil hacer más de una cosa a la vez.</sentencia>
	<sentencia n='33' a='1' b='1' c='0' d='0'>Al hablar por teléfono no estoy seguro de cuando es mi turno para hablar.</sentencia>
	<sentencia n='34' a='0' b='0' c='1' d='1'>Me gusta hacer cosas de forma espontánea.</sentencia>
	<sentencia n='35' a='1' b='1' c='0' d='0'>A menudo soy el último en entender la gracia de un chiste.</sentencia>
	<sentencia n='36' a='0' b='0' c='1' d='1'>Encuentro fácil adivinar lo que una persona está pensando o sintiendo simplemente mirando a su cara.</sentencia>
	<sentencia n='37' a='0' b='0' c='1' d='1'>En caso de ser interrumpido puedo volver a lo que estaba haciendo de forma muy rápida.</sentencia>
	<sentencia n='38' a='0' b='0' c='1' d='1'>Soy bueno en la cháchara social.</sentencia>
	<sentencia n='39' a='1' b='1' c='0' d='0'>La gente a menudo me dice que vuelvo una y otra vez sobre el mismo tema.</sentencia>
	<sentencia n='40' a='0' b='0' c='1' d='1'>En mi infancia me gustaba jugar a fingir o simular con otros niños.</sentencia>
	<sentencia n='41' a='1' b='1' c='0' d='0'>Me gusta coleccionar información sobre categorías de cosas (por ejemplo tipos de coches, pájaros, trenes, plantas, etc.).</sentencia>
	<sentencia n='42' a='1' b='1' c='0' d='0'>Me cuesta imaginarme cómo me sentiría siendo otra persona.</sentencia>
	<sentencia n='43' a='1' b='1' c='0' d='0'>Me gusta planear con cuidado todas las actividades en las que participo.</sentencia>
	<sentencia n='44' a='0' b='0' c='1' d='1'>Me gustan las ocasiones sociales.</sentencia>
	<sentencia n='45' a='1' b='1' c='0' d='0'>Encuentro difícil adivinar las intenciones de las otras personas.</sentencia>
	<sentencia n='46' a='1' b='1' c='0' d='0'>Las situaciones nuevas me generan ansiedad.</sentencia>
	<sentencia n='47' a='0' b='0' c='1' d='1'>Me gusta conocer a gente nueva.</sentencia>
	<sentencia n='48' a='0' b='0' c='1' d='1'>Soy un buen diplomático.</sentencia>
	<sentencia n='49' a='0' b='0' c='1' d='1'>No soy bueno recordando las fechas de nacimiento de la gente.</sentencia>
	<sentencia n='50' a='0' b='0' c='1' d='1'>Encuentro muy fácil jugar con niños a juegos que implican fingir o simular.</sentencia>
</sentencias>
<!--
vim:sw=2:ts=2:ai:fileencoding=utf8:nowrap
-->
