<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--
 * ASSQ.xml - Test de Lorna Wing
-->
<!DOCTYPE sentencias [
<!ELEMENT sentencias (sentencia+)>
<!ATTLIST sentencias id ID #REQUIRED>
]>

<sentencias id="ASSQ.xml">
	<sentencia n='1'>Parece anticuado y precoz</sentencia>
	<sentencia n='2'>Es considerado por otros chicos como un "profesor excéntrico".</sentencia>
	<sentencia n='3'>Vive en cierta forma en su propio mundo, con intereses intelectuales idiosincrásicos y restrictivos.</sentencia>
	<sentencia n='4'>Acumula hechos o datos relativos a ciertos temas (buena memoria mecánica) pero sin comprender realmente su significado.</sentencia>
	<sentencia n='5'>Posee una comprensión literal del lenguaje metafórico o ambiguo.</sentencia>
	<sentencia n='6'>Posee un estilo de comunicación desviado, con un lenguaje formal, detallado, anticuado o con la entonación similar a la de "un robot".</sentencia>
	<sentencia n='7'>Inventa palabras o expresiones idiosincrásicas.</sentencia>
	<sentencia n='8'>Posee una voz o una forma de hablar diferente.</sentencia>
	<sentencia n='9'>Expresa sonidos involuntariamente; carraspeos, especies de "ronquidos", ruidos con la boca, gritos o risas nerviosas.</sentencia>
	<sentencia n='10'>Es sorprendentemente capaz para algunas cosas y sorprendentemente torpe para otras.</sentencia>
	<sentencia n='11'>Usa el lenguaje libremente, pero falla al realizar ajustes para adaptarse a contextos sociales o las necesidades de los diferentes interlocutores.</sentencia>
	<sentencia n='12'>Le falta empatía.</sentencia>
	<sentencia n='13'>Realiza comentarios ingenuos o embarazosos.</sentencia>
	<sentencia n='14'>Tiende a desviar la mirada.</sentencia>
	<sentencia n='15'>Desea ser sociable, pero falla al establecer relaciones con pares.</sentencia>
	<sentencia n='16'>Puede estar con otros chicos, pero sólo estableciendo sus propios términos.</sentencia>
	<sentencia n='17'>Le falta un mejor amigo.</sentencia>
	<sentencia n='18'>Le falta sentido común.</sentencia>
	<sentencia n='19'>Es pobre en los juegos: no tiene idea de cooperación en un equipo, marca sus "propios goles" (en contra).</sentencia>
	<sentencia n='20'>Posee torpeza motora, gestos o movimientos mal coordinados, desmañados.</sentencia>
	<sentencia n='21'>Realiza movimientos involuntarios de la cara o del cuerpo.</sentencia>
	<sentencia n='22'>Tiene dificultades para completar simples actividades diarias a causa de la repetición compulsiva de ciertas acciones o pensamientos.</sentencia>
	<sentencia n='23'>Tiene rutinas especiales: insiste en no cambiar.</sentencia>
	<sentencia n='24'>Muestra apego idiosincrásico a objetos.</sentencia>
	<sentencia n='25'>Otros chicos se burlan de él o lo ridiculizan.</sentencia>
	<sentencia n='26'>Tiene una expresión facial notablemente inusual.</sentencia>
	<sentencia n='27'>Tiene una postura inusual notable.</sentencia>
</sentencias>
<!--
vim:sw=2:ts=2:ai:fileencoding=utf8:nowrap
-->
